Total War: 三國 各勢力初始情報官方介紹

劉備

曹操

孫堅

每星期公佈一個勢力

認真過光榮系列

強國英文名睇撚死人

Cao Cao

咁叫咩好
lau pei?

出game嗰陣有繁體中文

睇慣光榮唔慣啲人咁既樣
不過咁既樣又真係跟真實啲同有氣勢啲

有無人覺得劉備有啲似馬明

Lau b

Tiger of gongdung

cuanxi乜撚野黎？

關係，其實叫返relationship會好d

果堆歴史名將
其實應該都係普通阿叔，阿伯樣

Total War最誇張應該都係張飛啦掛
成個鍾馗咁

光榮係時候食得屎
年年都逼人食屎，佢都有今日

痴線呢啲都要用拼音

奶強國奶到呢
而且好似拼錯，好心正經用返英文

鬼佬啲中國研究好鍾意用音譯黎滿足佢地對東方既意淫.

幾時會出？

其實Guanxi係一個有中國文代背景既英文term，唔係呢隻game獨創....

大家可以google下....

GOOGLE左, 唔多見有
讀中文系都唔知關係兩字係古代有幾咁特別

暫定19年3月7日

唔出奇，應該係讀政治，歷史，社會學既人先會讀過

其實佢個關係係想講 利害關係定bonding

應該係bonding

官方版？

因為中國人果重裙帶利害關係同英文relationship 唔一樣，所以guanxi 的確會音譯就咁用，讀過濕鳩social science 應該都見過

夏候惇？ 又用佢做大將招牌？

睇撚死D名
到時聽英文玩聽力遊戲
IT'S LU BU!!!!

夏侯惇重型過關公

夏候惇幾型

以前讀A level 都有

好似係無水戰？
無既話東吳真係.....

Tony型過無雙個個

d名將名都認得下嘅，其他普通將軍真係會唔知

以前中世紀嗰代total war咪出過三國mod

btw咁多代total war係咪冇火攻元素

如果三國game冇得玩火真係on9，三大戰役都係火攻，仲有南蠻上方谷嗰堆

放火箭

前提要有陷阱、糧倉呢D元素

"关系"係中國社會特有既野
就咁同relationship係解釋唔倒
所以鬼佬先用 guanxi

Guanxi 係social sciences 入面會用，講中國人社會入面好多野都靠「關係」，唔係英文relationship可以形容到

Do Not Pursue Lu Bu

曹操同夏侯惇唔係親戚黎咩？

會有Campaign Mode玩嗎
有就即買

呢位巴打識野，guanxi 唔等同relationship ,查牛津字典

好期待

詳細資料：
劉備

曹操

孫堅

劉備達成任務可以食人地嘅軍隊

劉備4招技

個劉備咁撚型

好鳩up下,d人物介紹

係咪得英語配音

夏侯惇好型

正我會買 一年玩得一個月

要幫外國人補習下三國歷史

total war 無限DLC商法

最初期玩家會唔會只可以劉曹孫三個勢力 第一彈DLC好似已經公布左係黃巾軍？

唔會咁狗既,董卓劉表公孫瓚呢D點都會有

但guanxi係負面，講中國乜都講關係既文化
正常係應該用其他字

暗示你班中國人圍裡玩 唔受外人

我反而覺得似參考左 電影赤壁既劉備

預購送黃巾軍
屌真係多撚謝

一條女將都唔Show出嚟

正game都未撚出就dlc

等特價先買
雖然好鐘意total war, 但冇時間享受

點都至少有8個勢力玩啦

屌人唔用relationship個d好明顯讀書唔深

點解一定要紅藍綠做主色, 睇到厭

點解會用普通話拼音

諸葛亮返生都即刻激鳩死啦

希望有日文配音

見到黃巾都係DLC 會唔會剩係得劉孫曹其他全部要買?

認真過以架嘅暗榮
同時Sega仲貪過以架嘅暗榮

同埋屌你老母喺英文隔離寫返中文名好無
拼音難睇到

有普通話配音

不過唔準 當年shogun2都有啲日文錯到七彩

古代中國人講普通話真係笑大人個口
講緊普通話係外族語即係古時漢人最撚憎既
用仇人語言當自己母語

啲人已經估緊可能每個劇情時期都一隻dlc，本體一開始可能只有由黃巾之亂時期開始

董卓之亂
群雄割據
赤壁之戰
三國鼎立

順便再出隻講晉軍嘅獨立遊戲

無計
唔通拎返中原雅音嚟配音咩
你咁講嘅話廣東話其實都算係外族語
以前南方算百越
真係要配就配成上海話/吳語了

child 登仔一唔識既terms 就話人奶共 真係好肉酸

讀過social science, business 既科，甚至留意下英文新聞都應該會識啦

吳語係最正宗

回帶:

軍隊組成:
一支滿編軍團最多三個英雄
而一個英雄所帶士兵最多六隊(21隊滿編)

英雄一共五種屬性:
戰略家（strategists）：CA的員工Bickham將這種英雄描述為“擁有強大的大腦和孱弱的手臂，但它們擅長用手指揮軍隊”的角色，它們將獨特的陣型帶入戰鬥。
舉例：長矛隊天生就知道如何形成長矛牆陣，但在戰略家指揮下，長矛隊則還知道如何形成一個空心方陣或者空心圓陣，這樣能抵擋所有角度的襲擊（對付騎兵背衝有奇效），你可以將你的戰略家放在這樣的編隊中間，在戰鬥中保護他們。
同時戰略家也能debuff敵方英雄（可能是讓對面不能放技能，這個具體不清楚）。
同時，他們也是唯一一種不能接受單挑決鬥的類型。

前鋒（Vanguard）：強大的戰士，以強力攻擊擾亂前線，演示戰中的英雄孫仁就是前鋒型英雄，她有一個AOE技能可以擊飛士兵（就是夏侯淵那個Flaming of the phoenix，又是個鳳凰衛隊2333），還有一個“穿心箭”（heartseeker，孫仁獨特技能，一箭穿心造成很大傷害，不過有射失的風險，而且這技能一場戰鬥只能用三次）。

指揮官（Commander）：類似於傳統的全面戰爭系列的將軍角色，他們可以戰鬥（決鬥），但他們更大的優點是buff他帶領的單位，並提供一個buff範圍的提升。
在戰鬥中，指揮官可以讓周圍所有單位同時變成防禦形態來抵擋對方的衝鋒，瞬間讓一堆長矛兵變成一幅牆。
（孫權的指揮官技能，他是指揮官類型英雄。另外他還有個被動技能是他帶領的士兵速度加快，逃命buff）

護衛（Sentinels）：防厚血多，他們需要很長時間才能被殺死，哪怕是在決鬥中也一樣。
（演示裡的張遼和徐晃都屬於sentinels，還有孫堅也是。這裡CA做了改動，將E3時的guardian改成了這名字，所以樂進也是sentinel）

勇士（champions）：為決鬥而生的戰場鬥士，讓他們和一個你想打敗的英雄決鬥。 （目前確定的勇士英雄有呂布、夏侯惇、典韋、許諸）

單機game黎？

有D似曹操傳

畫到好似入波慶祝咁

估唔到遊戲台都長知識，guanxi

d名好難頂

好似好正咁

呢隻應該好快有繁中版

唔係好快 係一出就有繁中

起碼唔係殘體字關羽

DLC緊係血腥加強，解鎖特殊兵種，英雄

丞相咁型棍嘅

跟住金城武畫

真係好型

話咩認真過暗榮個D
你J佢個戰鬥系統都講得通（雖則似係戰錘換皮 ）
但究竟有冇真係理解過暗榮D美工考證個D
甚至佢連起家既幕府將軍對日本戰國D考證都一堆鳩野

講到CA冇做過咁

Steam成堆支那人屌9 CA用繁體字
話用殘體字先係大勢所趨

明明出繁中同時會出殘體字同普通話語音
咁都一地玻璃碎

其實我覺得三國志D造型仲正過無雙
無雙D造型真心唔識欣賞 .................(唔計女角)

無雙啲造型又美型又中二

CA做TW一直以來做得最好既對戰場上既考據
因為佢成隻GAME重心就放係個D
士兵裝備兵種戰場個D佢絕對稱上得一流好多都好現實
但係呢D之外個D例如歷史個D佢幾時少過鳩野
呢堆野你話佢認真過光榮就真係搞緊笑

例如你可唔可以講下個melodic strategist係乜春野黎

演義個種係更誇張化因爲要貼合番個遊戲風格
雖則佢其實有陣時有一代會突然間平實番少少但總體都係誇張個D
三國志個D頭像就多數正常同埋貼合番三國演義個形象再加工

無雙至啱

曲有誤, 周郎顧
即係型棍咁解

又三國,悶唔悶呀

佢直接講埋用呢個就係因為個句添
但一睇到真係諗做乜鳩呢句會關打仗事
周瑜要俾技佢駛咩用到呢句

幾時出

似姜大衛

三國志個周瑜變咗縱火狂徒仲奇怪啦

唔悶

N年冇玩3國game

曲有誤 周郎顧
文化差唔好咁大聲

國字正體喎 唔奶共掛

出年春季
當初話今年年尾，延遲咗
嗰吓有啲唔開心，但諗諗下我寧願佢慢工出細貨，總好過「不列顛五月頭上架要九月頭先更新到玩得落手 」

周郎赤壁喎
佢人生巔峰就係個把火

要換graphics card 喇
1050ti玩不列顛都還好，玩戰錘真係差咁啲，唔換卡恐怕到時三國連桃花都睇唔到

話說唔知大家有冇玩不列顛
好鍾意不列顛個募兵系統，希望可以延續到三國

成班戅鳩
班友連隻fm無中文就走去洗負皮
以架用埋正體又負皮

仲有呢個周瑜都唔靚仔
明明美男子

孔明成個金城武
周瑜反而唔似朝偉

要全世界圍住自己轉嘛

甘寧個樣

玩五行相生相剋

槍兵居然唔係克晒兩隻騎
咁槍騎應該會勁到仆街

幾時有得玩？

普通話同國語有分別 寧願佢用國語都唔好用共式普通話

shock cavalry 唔難理解，但係就驚melee cavalry學attila咁

因為attila裡面

equites
(羅馬最雞嘅melee cav)

alani cavalry horseman
(阿蘭最雞嘅melee cav)

germanic mounted warband
(日耳曼諸派系最雞嘅melee cav)

以上呢三種都係melee cav 但完全唔同用途，例如阿蘭嗰個係打騎兵一流打步兵一般，就同shogun 2 嘅槍騎一樣定位

點解孫策靚仔過佢細佬咁多
典韓許諸一樣樣

屌,個周瑜唔靚仔嘅

孫權個樣做咩成個劉禪咁

唔知幾時先出趙雲

幾個月前喺twitter見過有人post過，一秒後見到咁嘅畫風同中文字先睇得出係假

覺得上面咁多武將最靚仔都係夏侯惇

紅色箭嘴，剋（實則係對抗加成）
咁外圍黑箭嘴又係乜嘢嚟

完全兩種感覺

唔知會唔會比返四條眉毛比佢呢
記得正史佢好似係有鬚

成個周傑倫咁既樣

有

孔明個樣似成武
周瑜個樣唔跟潮偉畫...

應該唔會it's...

人物比例錯誤
中文都爛到一塌糊塗
進行打擊
大陸啲歐化中文真係好撚柒

執頭髮前陰勁MK

唔係眼罩咩

睇錯咗

話左係假，有咩好討論

周瑜唔夠靚仔喎

講開
孫尚香都幾靚
唔係d鳳眼樣

甘寧係鄭子誠黎嘅喂

精神啲！臨時演員都係演員！

因為孫策先係真正靚仔果個
策 美姿顏，好笑語 = 靚仔幽默
瑜 長壯有姿貌 = 高大型棍

幾期待

馬騰

唔知有冇得迫馬騰獻頭呢

好想玩 趙雲係咪未出

馬超

第2張左面好似李燦森

係
馬超都咁型
趙雲會點

一樣樣

有無日文配音

有Doctor lee先有Feel

睇唔到日文

點解簡體有 繁體冇

換左2080ti 唔知到時會唔會lag(玩自定戰役）

如果2080ti都lag 呢隻game應該99%嘅gamer都唔會買

如果佢係用返將軍2個種engine就好啦
Rome2同 戰錘唔知點解玩極都唔爽

屌你老母繁中無配音得簡中有
唔會咁弱智一定要開簡中先有配音掛
迫我開英文打？

因為rome2換咗佢地自己整嘅Engine
咁爽度就取決於collision mod
例如話騎兵一嘢衝過去撞飛晒啲步兵咁
但因為engine先天不足
佢剩係可以靠動畫嚟整碰撞效果
所以到以架都仲係一pat屎

應該分開set掛

繁體=粵語

竟然冇日本

韓先生都有獨立介紹

繁體如果有語音真係寧願搵臺仔讀
唔奢望真係有吳語畀南方勢力，但起碼唔好搞到孫吳啲兵都讀埋啲捲脷普通話

捲脷普通話 VS Gay tone普通話
兩舊屎

配台文咪得囉

咁我聽胡語好過
台語重要男人講，簡直玩鳩自己

開始覺得趙雲會出落公孫瓚到

會出係DLC到

想刷負評咩

型到咁

呂布有無170啊😂

Lm等趙雲真圖

曹操
劉備
孫堅
馬驣
董卓

袁紹
袁術
劉表
劉璋
公孫瓚

應該係呢幾個勢力有得玩
咁趙雲跟公孫瓚
黃忠跟劉表

但total war 三國用guanxi應該係唔準確

呢個詞匯當年好似係為左諷刺現代中國關係迂腐同埋污穢（重利益，輕感情）

希望個外交唔好咁垃圾
同埋想好似三國志咁間中有D歷史事件影響下個遊戲
如果唔係一開局之後就只係玩緊隻三國戰爭模擬器

柒頭布成個兵馬俑啲北佬咁

Al: Everything from there is as historical or ahistorical as you want to make it.

Attila: To put it into a bit more context. We are nudging things towards the Three Kingdoms but we’re not enforcing it. You will have historical events happen in the game, but it’s up to you how it works. For example, Sun Jian (孫堅） is meant to die two years later but it might not happen for you.

黃忠兩條觸鬚

啲graphics真係好有heart

今次會有捉武將系統?

幾好 三大勢力都做到明顯不同之處
而且人設幾型 夠真實

幾值得諗
會唔會好似拿破崙咁，冚軍剷都係主將受重創

火鳳mod

不得了

如果出到公子獻頭就好笑

個頂頭盔定帽呀

反而袁紹有啲霸氣

黃忠反而有種將軍應有既霸氣

普通話當晒成個大中華地區

袁紹只係大曹操一年，但個樣老咁多

邊個會用

好似幾勁 全軍有盾 英雄免箭

廢勢力配靚技

廢柴先好玩
同埋用劉表可以選擇一開始用兵力優勢硬食左孫家，收晒佢啲人，根本唔難玩

為左黃忠頂硬上

一定係用馬 騰

劉表都叫廢勢力？
當荊州四大天王死㗎？（雖然唔知有無佢地份 ）

咪係 江東富裕度應該排頭幾
一啲都唔難玩

劉表同袁術張圖改過嚟喎

係喎
很強的磨擦力

仲要要打袁術喎

三國嗰陣咪同袁術結盟齊齊打孫堅
打沉孫堅 袁術不足為懼 稱霸江東荊州指日可待

屌，幾年冇玩電腦game，逼我換機

司空咁多英雄，咪好屈

計實力係官渡之戰前，排係袁紹之後，應該同曹操不相伯仲

劉關張明顯參考電影赤壁果三個人

係咪冇水戰玩

想問巴打會用咩卡玩,7年機要換卡先玩到

好似仲未公佈系統配置要求
我都要換架喇

劉表實機&外交系統嚟

類似CK2嘅系統 用數值表達外交關係 行動影響數值

新手未玩過TTW玩會唔會中伏 但三國theme啊仆街

1070ti 頂唔頂到

一日未出beta都好難講

重新砌部喇
齋換卡咪睇下1070ti/vega56 跌價執返張

唔玩4k ultra一定頂到

我都冇玩過tw
睇試玩出左再決定

諗緊砌部主機定買部notebook嚟玩好

屋企有位一定揀主機

我因為以前返學加屋企無乜位
迫住唔上唔落用notebook打機

就係冇位
玩將軍2都係用notebook打

都有細機箱可以揀既，但對流冇咁好 難D散熱又要插線駁mon/keyboard/mouse
睇位睇價錢做人

真係睇需要
我諗以架laptop主流嘅1060 M版
要行三國應該會幾吃力下

當然ITX機箱都幾正
但以後升級就限死用短卡

1060夠做啦 依家多數open world game 1060都夠你開ultra 有乜理由戰略game仲高需求過open world

呢隻野好似係食U多過其他
如果你想開多D人數既話

注意係講緊M版
姐係手提電腦版粒晶片
唔同的

咁討論區開嚟都無用喇

如果跟WARHAMMER II個配置去砌應該都玩到高畫質同順掛

諗緊敗唔敗家買部1080嘅laptop

👍🏻

wow

i7-9700同i9-9900好似差$1000到？

幾時開售？

差唔多
9900k 裝冷排起碼要360mm 熱到hihi

種未齊料 其他要靚料要洗多一皮野

嘩屌
呢度埋單過唔過兩皮

打爆埋ram槽佢喇

32/64 gb

9700k加2080ti 2樣野又唔洗咁貴皮五到

後面背景我唔知係咩嚟喇

自膠
原來係rtx個盒嚟
我仲以為後面仲有塊老母版

老味板 個d都未買 諗緊

如果買i7 8700k係咪一定要用z底板？

H/b /z 都可以
通常k配z版

今個禮拜冇料到既

ca掛住宣傳其他total war同black Friday

我見steam裡面有幾作total war 被「正名」

竟然係佢

LM

做咩袁紹個樣又後生左

會唔會黃巾/反董卓一個樣 到官渡又另一個樣

會唔會好似三國志咁分幾個劇本開局

暗榮今鋪仲唔仆街

張燕
全戰好過光榮呢D賣肉垃圾公司好多
光榮剩係識出一群對歷史冇貢獻既臭雞女角

一d 都唔出奇， 不過可能等dlc?

電影赤壁

total war戰略模式開局多數得一個
不過會另外有啲一場過嘅戰爭劇本畀你玩下

我覺得1050都夠做嘅

shogun計埋dlc 3個開局

將軍直頭dlc係唔同時代喎

三國前中後睇下會唔會斬件出 而家睇落先三國初期黃巾，倒董

買齊dlc分分中過千

玩住普通先
之後趁特價先買dlc

我覺得勉強咗啲
我玩warhammer 2 用 1050ti 都覺得有啲夾硬嚟

屋企部舊野E3 1230 v3+1050ti 解像度900p玩唔玩到中畫質

part2

原來Roma出Android版

會唔會有beta架

袁紹

周美郎搞到咁既樣

糕糕

鬼佬係讀到普通話既嫂嫂咁

第一張圖馬野明黎?

同鄭問畫風一樣都好靚

新TRALER

其實係邊個黎

我都想知

鄭姜,邊撚個黎

周宣是樂安人，在郡里做官。
太守楊沛作夢，有人對他說：「八月一日曹公會來，授與你儀仗，給你藥酒喝。」
楊沛叫周宣占卜。這時黃巾起義開始了。
周宣說：「儀杖是為病弱文人預備的，藥也是為人治病的。八月一日，叛賊一定被擊敗。」
到這一天，黃巾軍果然被打敗。

預言叛亂
後來，東平的劉楨夢見一蛇有四隻腳，在門中打洞而居。
他讓周宣占卜，周宣說：「這是為國家作夢，不關你一人一家的事，應當殺死那些作了賊的女子。」不久，果然有女子鄭、姜等人因為參與反叛而被殺。這是因為蛇象徵着女子。
而腳不應是蛇所具有，所以這些反叛女子被殺。
即係呢條女既勢力

因為啲女權撚所以要出女人勢力，好似係

好煩 呢啲game都係得男人玩
真心我又唔介意你加女人
但啲左膠好鐘意整到啲女好勁 分分鐘同啲二線角色同LV 太弱又話岐視
冇曬個歷史感

唔撚係呀
又女權，咪有隻孫小妹比你

CA又會咁好心機搵方技傳

好似唔錯

唔係dlc理鳩你出埋小孟

袁術,公孫瓚,劉焉是旦一個冇得首發啦
另外個人認為董卓唔係首發玩家可選勢力

劉備第一眼望落去似馬明

個人認為皇帝會好似將軍2嘅將軍(京都)咁自己一個城
佢唔會主動搞人但係亦冇電腦勢力會搞佢
玩家一搞佢就畀其他勢力圍屌

董卓上洛

遲啲會唔會出火鳳dlc

水鏡八奇包

希望有mod

咁火哥屈機
1兵屠城唔會扣血

根本個個武將都頂到幾千兵
由其蜀個班

我睇fb見到Total war 咁覆人
Zheng Jiang has been an intriguing character to work with from a research perspective, as records differ as to whether a single person or two people carried the name. After reviewing the sources of information available with our historical consultant Dr. Rafe De Crespigny, we all felt that the strongest case is made for two individuals. So while Zheng Jiang is a Warlord and faction leader in her own right, a second character named Lu Zheng also appears within her faction, as her close friend and second-in-command.

原來搵左張磊夫做顧問
btw "Lu Zheng"又係乜水

公孫瓚咁多君主入面最型棍喎

有冇一隻game公孫瓚嘅白馬義從係可以威下

段Trailer睇到一頭霧水....WHO呀

搵料搵到咁偏又幾有心機

搵張磊夫嚟做consultant都掩蓋唔到
CA同Sega要迎合on9女權嘅口味
兩條友整成一條友 然後又加多個人落去
要整就 Zheng 同 Jiang 分開兩條女算喇

要喺三國搵女性實力 仲要係起義
咁咪夾硬嚟囉

不如整卑彌呼，當係諾斯克族或者混沌咁玩法

冇人識你呀，人起朵你起朵

鄭姜似係用類似混沌玩法，要不停打人搶城儲infamy

佢想遊戲性多D既不如整埋匈奴、羌、氐、山越果d

大陸有人話不如連貂蟬都整做黑妹

屌
想睇呀

中國nigga

崑崙奴

黑肉貂蟬

我覺得南中DLC,孟獲祝融班友整成黑人冇咩問題

佢要女人點解唔出王異呢

DLC

英文配音希望唔會出事！
曹操 Cao Cao, 鬼佬唔識讀成日讀左 Cow Cow...

佢個仔先慘

「靠屁」

Pi 比鬼佬讀應該係讀 Pie

無日文配音真係敗筆

受暗榮影響太深

不過普通話應該有落功夫嘅

暗榮 三國志11啲普配都唔錯

希望佢唔撚好似Shogun2有啲日文都錯到仆街

為人美姿顏，好笑語，性闊達聽受，善於用人。是以士民見者，莫不盡心，樂為致死。

出名靚仔

古人邊諗到後世既人用外族語讀自己名
用返佢果陣既語言應該正正常常,廣東話已經正常哂

講真 三國嗰陣中原都唔係講廣東話

比較相近嘅係吳語/閩語

然後各地唔同人有唔同口音

劉備本身北佬嚟 （河北人）諸葛亮都係（山東）

然後同南方佬曹操孫權吹水（一個安徽一個浙江）

都應該幾吃力下

三國志寫：瑜長壯有姿貌
周瑜大隻佬嚟 雖然都係靚仔
但講樣係無孫策咁靚仔

暗榮/演義 相貌描寫成日寫反兩條友

一定唔係廣東話啦
就算係都唔係叫呢個名

客家話呢
好似仲老

點解冇人講陶謙個頭 大到咁係咩事

我單純用維基張語系圖黎做例子
漢朝仲係上古漢語嘅時期 吳同閩語最初分
而粵語系要到中古 即隋唐個陣有切韻清濁音先慢慢發展出黎

頭盔：以前做過下類似嘅assignment 未必準確

客家話就貌似要到宋朝
金人打到黎 啲人走難落黎先傳落黎
有名比你叫 ： “客家” 話

小霸王同美周郎造型要夾番
好似係

太史慈個look又幾特別

啲人話太史慈190年果陣24歲
但個立繪就44歲咁

孔融

成個黃忠咁

我屌 太史慈咁撚型棍

型撚到
好有佬味

太史死嗰陣先41歲

屌 關羽咪二十幾歲
啲鬚咪一樣咁長 係得趙雲睇落最後生

呢d look先正
光榮果d美型設計

識嘢
暗榮係得無雙搞到偶像劇咁
三國志啲立繪頭像都幾好

最後相信會有人整MOD將三國無雙外觀整落返落去, 到時係都唔錯希親切感D

三國演義mod/無雙mod 又多個選擇

當然無雙系列啲女係正嘅

冇得讓梨

確實幾時出名

太史慈係符合返史實形象

節錄，三國志《劉繇太史慈士燮傳第四》

「慈長七尺七寸，美鬚髯，猿臂善射，弦不虛發。」

太史慈好老

有鬚唔一定老，佢皺紋唔算多，剛好符合武夫形象

其實古代人唔高都好正常，唔好比電視劇、遊戲機🎮迷惑

想問下呢系列嘅GAME係點玩？
即係大家揀唔同勢力，平時就當玩三國志回合制，一打仗就變AOC玩法？

大致上係咁 但啲兵係一個個軍團咁控制 唔係似aoc咁單兵控制

回合制建設、興兵
即時制戰鬥、部署（因應情況由玩家決定要唔略過戰鬥，直接完成戰役，通常自動戰鬥冇手動戰鬥咁划算）

古代人班北佬都好鬼高

赤兔馬都八尺喇 （米八九）

騎得上去嘅呂布都唔矮得去邊

同埋董卓西涼人應該都好Q高

最後個句 因玩家技術而定

利申自動戰鬥

其實好古怪㗎
玩家用兵種對抗加成嚟落手，我估電腦直接用部隊質素嚟運算，所以同一場戰鬥俾玩家落手可能好易贏，交畀電腦反而就輸到你含柒都冇味

贏硬嗰咪自動算 以前好似rome淨係計數量 垃圾都贏到勁兵種

都係shogun 2 個系統最好

之前特價過隻tw戰鎚黎玩，唔係太知自己玩馬咩 成個系列玩法一樣?

唯獨羅馬２嗰代自動戰鬥冇咗陣賭博味，直頭話埋畀你知個勝率同部隊生還百分比

shogun2同以前嘅自動戰鬥
其實係數量+每部隊平均扣減一定兵力

但部隊質素都一定有關係
唔信可以拎20隊pleasant同10隊Urban Cohort打自動

係咪confirm左冇水戰

好似係中國的尺?

COW COW

係

無得睇火燒赤壁

出左袁術 剩番一個勢力

抵死問題
啲前中期至中期嘅知名人物係唔係好似Attila 咁，去到咁上下年份就出世，再去到咁上下年份就成年、參軍

冇紀靈

我都想問 可能會有登庸制？
如果霸住嗰塊地等出世咁就fatfat鳥

質素係有關，我玩fots現代化部隊少人地傳統部隊幾隊兵但條bar係我多啲

利申：手殘撚 ，不過有時都會自己打

想問ching TW三國係咪冇水戰？雖然中國地形嚟講又真係玩唔到水戰...或者個意義不大，唔似日本咁係島國

不過戰役會唔會出赤壁之戰？即係可能啲水師只限戰役模式或者自定義戰鬥

咁大張poster

結果俾徐晃輕鬆秒咗

公孫瓚

趙雲

好撚期待

雜魚樣

佢的確只係細粒 無雙吹大咗好多

屌你老味成個chef lemon 咁

你唔講唔覺，講左真係好撚似

之前d系列會唔會有試玩版，成日睇圖好撚屌癮

真係

都幾型呀

未玩過total war
今次個個史實模式係咪可以選擇Online多人 或者全部MPC?
我淨係知演義模式係單人

Battle可以連線
Campaign 就單機

利申：玩左10年total war未連過機

咁battle 可唔可以 唔連線自己同NPC打？

笑撚死 無啦啦拋自己中文系點知柒撚哂

Total War Warhammer有Campaign Coop 不過唔知佢會唔會係其他都整

一直未試過連線campaign 自己單機玩都要幾十個鐘先打完

玩過一次個零鐘 剩係等第二個玩都等到訓著

Guan xi 以為講緊關興，應該係關係

但guan xi 好撚柒

隊友唔生性
到落場打，唔通真係眼光光睇住佢攻城塞喺城牆上面塞到夠鐘

咁又點呀 總知Guanxi 就係柒架啦

到時都係玩中文版架啦

嗱我唔知啦，我就未見過兩個人以上同玩一個campaign
講真兩個都夠攞命，比着玩attila，turn１睇住個隊友玩西羅馬仲要場場戰役手動，恐怕到我嗰turn都已經天光

鼎爺

屌
好似

鋒味

有人喺twitter爆ca以為子龍=紫龍，purple Dragon，之後官方發覺自己柒咗就刪咗自己個回覆

不過子龍居然係sentinel

ca個編輯可愛得很

好型

趙雲現實都只係個護衛

官階仲要唔高

真係成個謝霆鋒咁

中護軍、征南將軍，進封為永昌亭侯，進遷為鎮東將軍
官位唔算低既

你說得一點也沒錯，
早期劉備成日走難，趙雲主力保護主人，話佢係保鑣都OK，不過另個角度就係極信任佢。
後期做中護軍，負責提拔武官，最多話兵權唔係大，官位點會唔高？
即係好似御史大夫咁，負責監察，但位列三公。

古尺不同英尺

古尺有兩個講法
一係24cm 二係21cm
赤兔馬出名大隻 我諗前者可信啲

有對比咪大囉

唔知軍師係打仗中有咩玩，唔會淨係麾下軍隊能力加乘掛

應該都係可以用多個陣，埋伏扣人勁啲之類

我估類似warhammer既魔術師, 可以損敵士氣/加己隊士氣/ 削弱對手用計

于禁定樂進

係樂

于禁係Yu Jin

譯錯 應該係于禁
睇description係箭手一名 于禁係神射手一名

名冇錯
而三國志亦冇講于禁特別精於箭術。

the lion of yianping，yianping係陽平?
樂進字文謙，陽平衛國人也。容貌短小，以膽烈從太祖
佢技能既介紹其實都係講緊樂進:
"武力既弘，計略周備，質忠性一，守執節義，每臨戰攻，常為督率，奮強突固，無堅不陷，自援枹鼓，手不知倦。又遣別征，統御師旅，撫眾則和，奉令無犯，當敵制決，靡有遺失。論功紀用，宜各顯寵。"

三月先出

受教了

個拼音

樂進係le jin
佢英文寫錯

如果係顛覆左一貫諗法 讀音樂個樂咪解得通囉

樂姓有兩種發音，一讀如「音樂」的「樂」，一讀如「快樂」的「樂」

徐晃幾大 ?

見到戰錘2咁多bug都唔知3國又變D咩出黎 希望好少少

yue 同 le 都係樂
音樂同快樂
所以樂進 個樂字係讀音樂個樂字

徐晃畫到又hea又柒

光榮都係畫到成個路人咁

徐晃感覺人氣好低
但佢既戰績名氣又一定會有獨立建模
但出左,都冇咩人用
講佬味唔夠夏侯惇,講靚仔又唔夠班軍師

比張郃張遼拎晒風頭
講死又唔似典偉咁
講關係又唔似tony咁

感覺D人期待于禁,多過徐晃

于禁由勁變7
有味道d掛

唔知有冇龐德呢

其實徐晃有勇有謀 根本係應該同張遼張郃同level
佢人氣低應該係因為佢無太多個人表演既機會
佢擅長領兵 反而隻dup既表現唔太出眾
曹軍隻dup王非許褚典韋莫屬 再黎已經係張郃

其實樂進同李典我都好like
但不論打機定演義都唔係好多著墨

一跳就跳到合肥 合肥完左就冇乜講

李典好有戲份
「我有個預感會⋯⋯⋯⋯」

鬼叫唔夠長命
又唔似郭嘉咁比人吹捧到咁高

李典同樂進合肥之後就死左

張遼仲打埋濡須口

如果隻game有工作坊就正

未出軍師都7個人,司空仲唔係EASY MODE

好唔公平
曹操咁撚多人
劉備啲將領就分晒畀其他勢力

Dlc劇本

哇 以為係DLC角色,好驚喜

好型呀屌

都可以照出DLC劇本

我唔介意佢出個後魏比我j

ca：大人，磅水

三月出Game
到依家仲未出Specifications

屌
笑左出黎

劉禪大左應該都差唔多樣

睇都知道廢

明明就係高昌錫嚟

孔眀個樣同之前宣傳圖差勁遠

違反商品說明條例喎屌

希望嚴白虎/王朗都會有立繒啦

睇依條GAMEPLAY,將領有大招出,玩英雄主義

孔明個模做到好老奸巨滑咁

宣傳圖個張柒D 隻眼拉到好開

好似話有200張warlord poster

shut up and take my money

有條片比較三國志同呢隻嘅人樣，周瑜、甘寧好雜魚樣

諸葛亮cg個樣同海報都差咁遠
其他角色會點

徐晃樊城之戰正面打爆關羽喎

Cowcow都讚佢有「周亞夫之風」

早兩日tw ig開限時比人問野，但冇下文，係咪冇人問

當時二哥已經有東吳偷襲荊州呢個後顧 其實已經無心戀戰
不過徐晃其實喺潼關同漢中都有活躍表現
而且佢出名在領軍嚴明 奉公守法
係有大將之才

依家TW係咪唔support crossfire 有兩張 AMD 390

董卓應該係DLC先用得了

有啲似習帝

rip

我反而覺得似劉德華

其實演義同之後好多作品，例如game都有好大影響

例如Tony 我覺得overrate左

有人問架
不過我估可能遲啲一次過整一段片回

[img]

紫龍

如果係打董卓開局
咁孔明仲達佢地會點出場呢
仲有盲夏候好慘，提早左盲

廣東話都係漢唐之音，大把古詩詞歌賦都要用廣東話讀先岩音

其實粵語本身係百越人用，係漢人嚟到溝埋啲上古、中古漢語先有依加嘅粵語，不過比起普通話係可能比較接近啲中古漢語讀音

上古果啲就唔叫漢語啦，果時漢呢樣野都未有

董卓開局會唔會好似阿提拉西羅馬咁一開波比人圍

咁佢語言學係叫上古漢語

俾人圍都可以用前期強勢嘅兵種打柒返啲蠻族轉頭，反而唔使俾人圍都已經俾惡劣嘅 public order 同腐敗搞殘自己

食屎啦嗰啲行省偏偏一開始好多都係糧倉嚟，一開波我仲要拆好多建築嚟起水渠

咁總之漢朝歷史用廣東話黎配音係依家咁多中國方言中算正宗啦

拎啲漢朝之前既野黎講做乜，等佢出total war: 戰國 先算

睇完 痴撚線個間諜多左勁多野玩 唔再係以前咁係個地圖到on99咁 而係真係一隻間諜
個UI又好有feel 好多水墨畫風
條片中間個Tech tree更加唔洗講 係我見過咁多集Total War最靚既一集

幾正咁

係咪有得捉人大將？
始終覺得捉人大將都係3國其中一個精髓

預購有無野送

估唔到TOTAL WAR肯為三國做咁多大革新
希望大家唔好玩老翻, 希望3DM果邊唔好搞破解
一陣銷售唔理想冇第2集都幾可惜

BTW, 黎緊開放埋WORKSHOP, 應該好快會有KOEI既人設

想要火鳳多d

火鳳始終冇KOEI咁入屋, 之前TOTAL WAR: MEDIEVAL 2 既三國MOD都係用晒KOEI既人設

快撚D出啦DKLM
急不及待要玩玩了

通常有冇偷跑，拎定大假先

黃巾DLC

見貼吧有啲 total war 真fans屌鳩啲柒頭皮明明冇買過、甚至連 total war 從來未接觸過居然仲好意思對ca指手畫腳

人設嗰度，我就覺得ca整男角靚過暗榮

希望唔好好似戰鎚咁on 9
由中2開始玩起 係去到戰鎚完全冇興趣玩

你覺得不列顛算唔算呃fans錢

戰鎚好玩WO其實

點on9法，最受好評既系列

冇玩過但好多負皮
對上一集玩已經係亞提拉

太過魔幻不了

我幾時有攞漢之前啲野嚟講 ，我係話廣東話有溝到啲上古漢語，你有冇睇清楚我講乜？
廣東話係保留左古漢語讀音，但係溝埋啲百越語言先有依加廣東話，北方人用咩廣東話 ，上面有講孫氏用返吳語配先可能比較準

咁係你唔中意個背景，唔係遊戲系統問題

我都冇玩，聽聞係用返阿提拉個engine，不過ca出返自己國家嘅歷史都可以咁hea

魔戒咁玩幾正

隻game又唔係hea既，都有唔少改良
但係問題係不列顛比人感覺只係亞提拉既大型DLC，
如果賣平d既，應該會少好多負評

嘩屌
間諜可以留喺其他勢力到畀人登庸做將軍
仲有雙面間諜玩
Laughing gor

Battle side, if you fight one of your own spies they will try to maintain cover as best they can and will fight you as an enemy general would. After the battle you can decide whether to send them back or to recall them into your faction.

但係打仗就唔可以跟番你？

3月先有係steam？

買得啦，唔知幾時有得down

台灣電玩節有擺攤位，唔知會唔會有玩

買咗又玩唔到 3月6 寫

而且通常都係當「日」夜晚十點十一點

咁撚耐都未上架

呢D真人風好過三國無雙卡通化

但三國無雙化會有親切感好多

如果跟STEAM個時間要7號晚要有得玩?

可惜俾顏良20回合擊敗，仲要第3個出戰

就以戰錘嘅dlc嚟講，成日都係咁
多數遲一日先開到，話知你七號００：００

電腦太屈機, 魔法師好on 9

可能我錯覺啦
火焰系法術強到有啲過份，升埋提升火焰傷害嗰個被動，一個骷髏頭食人近百隻兵，而且好早就學到

我玩battle , 隻魔法師一比敵人掂到，全隊士氣大減，好快著草

試下玩古墓王, 第一次爆TOTAL WAR (由中世紀2玩到而家)就係用佢

未接觸過呢個系列，但係有玩開三國志果d，建唔建議入手？

我都想問 剩係玩過三國志11

但好似好吸引，三國志都玩到悶。

玩過total war, 你會覺得暗榮啲戰爭係垃圾

好，試下，thx!

大抵

一開局會有幅大地圖，畀你用錢建造、興兵，用啲閪到冇人有嘅事務官搞柒啲ai（反之亦然 ），冇乜事幹就等下一回合

到你真係開打嗰陣就會入咗個戰鬥介面，你可以選擇交畀ai略過戰鬥（唔好太依賴，電腦有時好戇鳩），亦都可以落場打，控兵一隊隊嚟控，留意士氣值，但落場打之前你啲兵嘅部隊質素就非常着重你當前回合點樣做人

其實我本身都覺得有少少垃圾，尤其是12 13，好似玩頭像對戰咁。
呂布出招無雙，對面即減幾千兵

未玩過三國志

不過cr聽到我中學同學猛喺度屌１３係究極級垃圾

好鍾意隻畫風
鎧甲有立體感，光影突出，感覺硬朗，似電腦cg
而去到布料就水墨風，好輕盈
做到虛實有致

隻13我玩左8個鐘已經放棄左

I see I see

恐龍戰隊稱霸全世界

最正係控兵，玩war hammer用騎兵真係好正，一突襲對面後排，基本上對面輸一半，但太早衝又會比人圍，所以睇你自己發揮，佢上面會有條bar比較你個戰力，試過73比 反cup對面。

我就覺得阿提拉先係騎兵戰嘅極致

戰錘系列正就正在玩巨獸，古墓王貓貓周圍亂閪咁跳

玩高等精靈孖生細佬食過屎，一唔得閒清除蜥蜴人餘孽，冇幾耐就嚟個盔甲龍戰隊做鳩我主城

以前玩過「信の野：創造」，覺得都唔算太差

不過嗰陣同期出唔少驚，冇幾耐就棄咗

蜥蜴人一出到恐龍真係無得輸

但蜥蜴族唔悶咩，玩左一陣，同混沌鳩衝差唔多

好老實戰場打贏AI唔難，問題係點樣用最低成本殺最多人，打到場史詩大捷好有成功感
以前玩中世紀2用熱那亞弩兵基本上場場史詩大捷，而家難好多

係咪得上半身圖？

可能高等個玩法唔岩你，玩高等唔使太需要打人，你個影響力玩得好基本上你軍事聯盟會好勁，有錢果陣捐錢培養一個高等盟友，之後出兵黑暗個島果度，只要你保持好個貿易收入已經好夠，我3個滿編完場。

我覺得guanxi比較接近“裙帶關係“呢個意思

快啲岀啦
Total war 除左三國仲有邊隻值得入手

中世紀2，shotgun1+2，warhammer 1+2, 除左新出warhammer 外其實大部分都會包喺組合包平到嘔

Warhammer 2 有啲興趣 steam就咁買388果個就ok?定有咩dlc要買

難講
定力低嘅話，當你發現玩高等精靈唔可以吞併女王，你就會心思思想買埋 the queen & the crone 呢個dlc

Down緊了 今晚正式入坑

想叫你等特價

其實帝國同羅馬都okay既

幾時有減價 買得太快添

阿提拉本身幾好
不過冇咁賣得，三年前俾ca徹底放生咗

等特價呀嘛 聖誕先5折嚟 嚟緊復活節都應該會平

淨係買左本體?

啱玩既可以特價買埋1代同DLCs既

越嚟越驚呂布要買dlc先有得j

諗起之前玩高精瘋狂宣戰，統一晒成個島，但軍隊維護費太高根本海唔到足夠既兵去打暗精

中世紀2好好玩，加埋易北河之鷹mod如虎潻翼
Shogun 2 AI太agressive但battle ai比較弱智
Warhammer 1 可以skip除非你想玩齊所有faction
Warhammer 2 比 warhammer 1爽快，種族更有特色，玩完好玩再追返1都未遲

之後一定有改版用三國志人樣既

高精就係靠貿易維持收入，你就打晒佢，巴打你好野 我淨係佔左內圈跟住就開始打暗精了，果陣我冇做過儀式，專心打人輕鬆完場，得閒用下影響力玩9人地。

第三個儀式同第二個儀式係兩種境界嚟，又混沌又老鼠，試過同一個位置空投五編黐線兵

最經典就係，有時開場冇耐就見到瓦西納爾征服軍，如果一個會合內剿滅唔到佢就死鳩硬

你地玩戰錘2有無打sfo mod定玩原版?

反而想問下蜥蜴人點玩 一開頭都唔夠班諾斯卡打

蛤蟆反而冇義肢佬咁易玩，一來要打諾斯卡
二來義肢佬佢前期帶嘅蜥人戰士減一半upkeep，而且開局只係啲濕鳩老鼠同野獸人

今晚試下義肢佬先 蛤蟆一開局四戰之地除咗打老鼠起手都無得揀

好正

Total War
@totalwar
When it comes to spies, consider the use of the Undercover Network which allows you to stage a military revolt. If your rival is about to take a pivotal settlement you may be able to recover the battle and send most of their army back home while also bolstering your own forces…
好正

如果有得自創武將就正

有啲驚一係dlc，一係玩家自製mod先有

Total war:春秋·戰國

曹操個樣唔夠英氣喎

準備好課金了

射啦

好多區好多城

各大youtube gameplay

其實幾時出 好想玩

加個化字係中間
三國加埋都唔夠抽

3月7

可以去steam預訂，會送黃巾DLC

睇完琴晚既片
發覺三國TOTAL WAR,比起前邊既作品生動左
今集啲將軍會叛變,又會另投明主,個世界變得好動態

咁先似返三國或者亂世戰爭，shogun都應該要咁玩
Btw，想玩孫堅有曬周瑜 呂蒙等江東子弟+孔明 趙雲，跟住孫策住皇帝

好

搭單問係咪只可以喺PC度玩?

未玩過total war.
有冇multiplayer 嫁？

有multiplay

multiplay淨係指揮軍隊對打

唔太明。 無得一人一國 咁互片？

PC only

有，但好浪費時間

因為以前玩aoc 同 同frd用同一部機玩三國誌 覺得好正 先問下 btw thanks

聯steam互片？

有？

必買必玩

台灣電玩展有得試玩

Warhammer有

其實幾時公怖系統要求，得部舊機唔知玩唔玩到

相信唔會高過warhammer 2, 你用佢做benchmark啦

齋係battle嘅話就冇所謂
但如果你係想多人campaign嘅話就。。。

可能你玩到天光依然未到第十個回合都似，肯同你玩嗰個一定係你好朋友嚟

好似係用戰鎚引擎，如果戰鎚2 順暢我諗問題都不大

戰鎚2 擺埋ssd出入戰場都load差唔多成分鍾

幾時特價

total war: laodhammer 2

mortal empires 等下一會合

好撚正呀，睇啲武將一下衝入陣斬。
睇台灣遊戲展嘅新聞，有個台仔記者話用關羽用到死咗。

未玩過total war
佢今集係咪有兩種唔同模式
兩種都可以選擇單機玩？

演義mode同正常mode

兩款mode 都可以單機？

係
應該咁講，total war係一隻單機game，online部分只係對戰下

Ok thx

演義同正常有乜分別 演義mode嘅武將好打好多

演義mode，會好似warhammer咁，自己一個人1隊，好好打

正常mode同其他系列一樣，有將軍衛隊，好易死

上年講既設定，唔知最後有冇改

睇左演義mode gameplay,我都係prefer classic mode,目張飛一個衝入埋兵到每一下攻擊都打死幾隻兵

依家劉備個gameplay就是演義？

Yup,而家gameplay都係演義
一隻英雄其實貼warhammer既大怪一樣咁好秋，一隻頂3，4隊初階兵

warhammer 堆英雄咁好揪 咁劉備開局都幾易玩

我就玩演義mode, 做下英雄先

我打算開局玩劉表/孔融呢啲內政派,上下手先

新手係咪應該揀董卓，曹操呢類惡霸先

係呀，熟下系統先

有董卓果個年代曹操都唔方勁得去邊

董卓如果有得玩都會俾event counter死
仲要應該好難做外交

最易玩應該係劉表
唔知CA點出巴蜀同荊南四郡
如果得堆白板勢力踩住唯一威脅得孫堅

想玩劉璋，唔知佢點呈現巴蜀地貌同埋點設定巴蜀地理優勢

人地鬼佬用Guanxi呢個字係串尻中國人裙帶關係呢種關係，而唔係中性既relationship.

讀中文系又點會識？不如解下比大家聽，點解
愛無心（爱） 產不生（产）
親不見（亲） 寶無貝（宝）
鐵無金（铁） 廠空空（厂）
關無門（关） 嚴不敢（严）
業無根（业） 言無口（话）
鄉無郎（乡） 髮無毛（发）
門楣不正（门） 無耳能聽（听）
無心是愛（爱） 無目能見（见）
愚笨王國（国） 一點無義（义）
無生能產（产） 無雨之雲（云）
無水而漁（渔） 走向陷阱（進＝>进）
開關無門（开关）

我有個陋習
一開波唔鍾意做啲有六七個附庸嘅強國（例如不列顛嘅wessex），最鍾意做啲小國，萬丈高樓由地起，同啲電腦嚟拉鋸戰係最正嘅階段，尤其磨到啲強國慢慢衰敗落去
但一發展到順風順水就開始冇癮，去到平推地圖嘅階段就想封檔等下次再玩
所以好想ca會加啲設定，例如就嚟亡國嘅派系，兵員戰鬥會有大量buff，例如增強士氣、提高 melee defense 之類

你地hype黎都冇用
hardcore game, 一陣間就會棄game

滔滔窩唔算hardcore啦
p社嗰啲就真係hardcore喇

dlc地獄窮撚卻步

我玩開p社四萌 全戰上手會難啲定易啲
好想玩個唔完全靠武將英雄塑造既三國

易啲 total war淨係唔使考慮補給已經易好多

今集好似有補給系統

個內政抄左好多P社野

好似好好玩,快D出啦
如果有火計,水計就好,見到林中伏兵就好想一把火燒埋去
但見到GAMEPLAY用個大將衝入陣無雙就.....

林中伏兵
唔好搞我，喺樹林裡面視覺教遠啲都已經睇唔到邊個打邊個

諗左好耐咩名黎

邊有串，唔好將自己諗法強加係人地身上

D武將係咪冇koei三國系列嗰啲咁多架

e隻整得hea過warhammer好多下

出左game 之後一路更新一路改？

可以捉人地武將黎用

AI咁多年都係咁，已經唔會再改善，都係等mod

兩回事無得講
佢有新既間諜，外交，武將機制點計先
只可以話佢最大問題係單挑，對家會on99衝去自殺，但應該好快解決到

睇哂條片先

睇晒 唔覺得比warhammer hea

等多一個月

無間道

呢條片睇到地形同內政介面, 唔錯

係咪今晚有11點直播試玩？

應該叫RUBY,JOJO

呢個channel講西方戰史幾好睇

caocao

直播緊

而家起steam買有$25 discount

仲有1個月,有排等

有冇位睇返直播

有 YouTube 打 total war live 就有

我就咁睇，都覺得一定好玩過三國志好多

暫時睇個單挑麻麻
尋日直播既第一場單挑好肉酸
D兵扯晒白旗走晒仲單挑緊

已經直接收咗暗榮皮 睇live 已經覺得好正

暗榮，十二真係屌出聲

13都離譜 不過12 冇心就唔好出 而加有total 暗榮從此收皮

當初十二，以為佢十年磨一劍。屌那星，出隻手機game質素的pc game出來 。

咁多年來...
三國志，基本上d計謀都係冇乜用 (咩流言，破壞) 果堆指令

不過講真，暗榮一向都係賣信長ge.....

對光榮嚟講
三國就係戰國嘅白老鼠
無論無雙割草定係策略game都係

三國志九,十一 流言大法可以登人成座城 點會無用

突然間諗...
如果total war同gundam 合作會點？
自護系譜復活

我覺得有誠意過暗榮好多

玩無雙割草真係唔厭咩

三國無雙真係好垃圾
唔明有咩吸引地方

係玩一次已經夠

根本兩個次元的事 。
暗榮，12 13都hae到爆炸

呢d game ，純粹攞來同老婆/同囡玩 。

肥董、呂布

介紹呂布多 唔知仲有冇live 睇

睇下total war 翻譯中文能力先
台灣同大陸好睇重中文

譯得差實有mod既

起碼唔會好似YouTube 咁 馬超譯左做March

我諗佢全英都好過暗榮。
而且學巴打講，實有mod

咁肯定 見個戰爭畫面同內政外交系統已經好正

近代三國志得9同11叫玩得下，仲夠膽死賣5舊，支持total war 打殘他

內政，三國志永遠係農，商，防咁種田

正如我上面咁講 出live 既時候已經收咗暗榮皮

悶到死

我覺得11係癲峰

雖然當年好多人屌城下町

好好玩，到宜家仲玩緊
好多唔同戰術，又多特技
文官都可以上到場
地圖又靚

城下町最無聊係吸收合併個設定，其他起陣太鼓台其實at least 有意義，同埋11個地形設計得幾好

10 其實都幾得。
不過軍師井蘭有少少屈機 。
呢次total war, 起碼可以玩下間碟，淨係呢樣我都覺得值得試 。
雖然我冇玩過total war, 我都想試玩下

我記得無印版係咪無吸收合併？

幾時賣？

董卓霸氣登場

我估應該要DLC

官方講唔洗dlc

咁好 咁呂布都唔洗？

可能嚴白虎，公孫度呢啲先係dlc

呢啲角色吸引力好似唔大

"Our next and final warlord is Dong Zhuo, the Tyrant, who can be unlocked as part of the Total War: THREE KINGDOMS campaign by defeating his army in battle or reaching the rank of Emperor in a campaign."

正喎

未玩過TOTAL WAR系列..想請問隻GAME大約點玩法??
會唔會好似信長之野望同三國志叼咁有內政???再出兵打咁樣??

可以咁講既

Steam預售緊

三國志11 流言勁到pk但10 果D真心廢

預售有咩送？

黃巾dlc

個DLC 好似發售後一星期內買都有 不過依家買平25蚊

嗰三個係黃巾勢力嘅武將

有無鬼門用？？

d unit cards真係咁鳩多代入面最撚樣衰
完全冇特色

姐係咩

無野 三國志啲武將技

呢樣真
不過一定有人整mod改

查理曼果陣最有心機

不列顛都唔差

羅馬2好似好有特色，但其實會睇唔出係乜野兵

而家直情係拍AV 又censored撚左個閪樣咁

其他野都整到好靚 係個軍隊cards 搞到咁7

冇野完美都收貨啦 點都好過暗榮多多聲

我有個疑問，點解cao cao會讀左做sao sao嘅
就算係普通話都係讀炒抄 C音

鬼佬唔識讀囉

唔讀cowcow已經好好

好鳩過暗榮

There are some revolutionary features going in and it’s looking really good. But we want to make sure it’s great. So we’re moving the release date to 23 May, 2019.

仲諗住就玩得

屌

唔撚係呀

如果係整返好個單挑系統都好既
睇人試玩，場仗打完都仲挑緊，一係就老蓮咁遠走去挑人機

改左5月中旬先出

前幾日先係steam 俾左錢 除定褲
依家變左五月

屌呀 褲都除埋結果要改到五月尾先有得玩

有冇人知 咁個黃巾DLC點？ 係咪pre-order或者5月23號頭一星期內買都係免費贈送？

突然多左兩個月比我揀買唔買
正想碌卡

5月 笑撚左

屌 好彩無預購到
又推遲差唔多3個月

一開預購已經買左，幾百啫

屌你老味遲咁多

咁有心呀 考完試先有得玩

本身3月7請左2星期大假 dklm

delay no more

由排等

又delay

寧願佢整好先出啦下話

係既 廢事好似垃圾公司Ubisoft咁

上次Rome 2未整好就出太多人屌,所以今次學精咗寧願推遲好過格硬嚟.

最新demo又真係唔理想既，仗都打完仲單挑
箭塔又好似唔識射箭咁
同埋演義mode武將好似太強

但你要諗下出親鏡既都係top tier果堆：小強，二爺張飛
大眾臉唔出名既將軍可能廢好多。

唔拉高最top既少少點突顯個差距

warhammer點樣將2個領主合兵?

唔係~有個試玩用袁紹打黃巾定漢
2個武將都大眾面,一樣打足全場

有冇片
不過袁家好多武將演義描寫好少 但本身其實好強。

15分鐘果度
由開場已經打緊,殺晒D人之後睇佢2條友隻揪

聽日係咪都會照樣繼續有live睇？

顏良 文丑

嚟喇嚟喇

呢張野咁型，gameplay 入面成舊蕃薯

今晚仲有冇live睇？ 佢地之前講話13同20號有live

硬膠膠唔記得新春預訂埋冇得平

求教ching~~

用其中一隊，再click另一隊

睇左一半訓左，冇乜特別，希望delay完係會更好

仲要等好耐希望真係做好d 好好睇睇

兵合到一隊，但2個領主合唔到一隊

應該唔可以領主係同一隊

ROME2開始領主唔可以同一隊

唔通真係因為大陸而影響?

噚晚個直播都有啲野睇下
第一係打完某個城仔之後,會即時俾各個勢力圍
第二就係直播最後打到入長安就可以挾天子以令諸侯,睇到邊啲仲係效忠漢室,但大體作用就未知

唔係3月出既咩??
變左5月出既 係咪我記錯
依家打住三國志11等佢出

delay

尋晚live彈game

有排改

快啲出啦

尋晚又彈game

到而家仲未肯同大家講窩哈麻有乜新嘢

由本來好想玩，變到冇咩所謂

近排都幾多大作
慢慢等下都無所謂

可以唔每次都落馬單挑就好喇

單挑要落馬打真係好撚弱智

點解可以仲未公佈Specifications

因為仲會delay

呢個？

要砌機了

咁大需求
咁i5 8300h係咪開唔到全開?

notebook至少要有翻張1080先開到

得1050ti ....

60fps要8700k

中都勉強得嘅

notebook打機無前途 好似我咁
皮幾一部機用4年
今年開隻game都行唔到1080p了

巴打都係插電打？
唉原本都諗住剪下片 見洗咁貴都想打耐啲機 pc打機真係好唔抵

肯定 之前諗住拎返學校做pj睇notes
但發現都係長擺屋企
係之前去下公幹 個幾月
帶埋有機打 幾好

出未屌佢老母

隻game係咪遲左快一年出

你地會揀正史定無雙mode嚟玩呀？

無雙

又冇
當初話２０１８秋季，變咗今年三月，再變成五月尾

隻Game係咪bust左

成日玩「扑驚」

依家買仲送唔送DLC?

發售日一星期內都送，好似係

Egpu 插notebook 爽玩中

又係DLC 地獄
等佢遲D出合集先買

咁你要等幾年，除非隻game賣得好差

兩個月

睇完D gameplay有少少卻步
尤其係單挑落馬打爛仔交果part
鬼佬整既中/日歷史戰爭game真係有種柒味

果啲箭想點，激光槍咁

玩返史實 mode

好多特效上都好奇怪
D箭既特效唔似shogun咁寫實 成堆飛彈咁
同埋D箭咀顏色 點選單位地下團光好核突

勁撚過精靈啲箭

箭果d尾應該可以較冇既，其他特效可能要等mod了

呢隻GAME有冇咩新消息

仲諗緊點砌部機

gameplay ,live果啲

佢呢排 話支持大型部隊戰鬥，個戰鬥規模會好大 好撚多兵 但係要部電腦頂到先得，詳情睇佢Live

已經等到無乜興趣

真
除非佢出多1,2個勢力

會嘅 差在幾錢姐

就快出啦 等左好撚耐

仲有差唔多成50日

５月２３號

又推遲左
本身二月尾果陣好期待，宜家咩熱情都無晒

好似上次delay就係5月23

Warhammer dlc 出左

AOE 4 出未

唔係１６號咩

到而家仲係冇乜聲氣
肯定會再延期

出左spec，又定期有game play live，咁都冇聲氣

有新unit card

有啲令人氣餒就真嘅

不過到時先啦

有返個樣 好啲

有個新ui,抄三國志13

岩岩今個禮拜個livestream show 左唔少訓野
見d人幾好評

起碼delay 係真係有改野

dklm, 而家最新消息係幾號出?

5月23日

玩著幕府將軍頂著先

唔知點解 rise of samurai 我硬係投入唔到 ？

其實rise of samurai 同古代 crossover 先正 首其攻城 會比弓兵屈距 如上唔會有一個兵種係無敵 你玩其他 攻城時 全部塞門口太悶

Twitchcon eu 之後出咗好多gameplay片

標題又話play as 呂布
但係內容又好似唔係講呢啲

又推遲左

唔係掛

又推遲

又推到幾時 有冇link

有咩？又遲過523？

又係三國，支那真係乜鳩都創作唔出，剩係識食四大名著老本!支那遊戲真係唔洗旨意我洗一分一毫!

原本以為3月出
依家等到冇哂癮
再睇埋gameplay直頭唔想買
同埋我8700 + 1050ti好似唔夠推
又唔想為隻唔知伏唔伏既Game換卡

難分真與假

唔撚好笑，走喇柒頭

邊度有講又推遲？

邊到呀 定你岩岩放監呀

冇推遲
fake news

粒垃圾u唔生性，隻game就出先打柴
又想等zen2，今次真係仆街了

我都係
最慘係我二月個陣興奮得濟pre order 左

等多陣都唔急
隻狼仲未爆

睇個勢應該冇得火攻、水淹，有小小失望

其實係咪3D版既三國志+real time 戰鬥
我見戰鬥系統好流咁

戰鬥系統係total war系列最大特色都比你講到好流
建議先了解下其他total war 作品

Gameplay好似悶悶地，可能玩開戰鎚多特色兵種

個英雄系統之前睇gameplay demo 覺得有啲戇鳩
一開波個電腦話要決鬥輸咗，啲卒仔即刻走
有啲驚之後warhammer 3 都會咁

又推遲咁我都係繼續玩住rome2先

仲冇得埋伏(我指既係畀人係山谷用亂箭射死)

其實正常，啲兵仔見到個主師畀人殺咗喎。仲唔走？？

youtube勁多 試玩gameplay了

地圖-他們既地圖好似都只係得幾個大類型(例如銀礦就係每個地方都一樣)

2.船戰-他們一直都冇提起，相信都係全自動...(我想要既赤壁之戰呀...)

3.埋伏-他們既埋伏都只是傳統全面戰爭既嗰種埋伏而唔似既三國演義嗰啲埋伏

4.角色-他們話就話有500多位角色，但係我極度懷疑他地既模組都係差唔多...五虎上將都冇全部出哂嚟

1. 地圖係根據地型gen出黎
2.一路話冇
3.埋伏一向都total war埋伏 想點樣三個演義果啲?
4.五虎有出晒wor

佢銀礦嗰啲全部都一樣樣，就好似 warhammer嗰個咁，就好似龐統畀人埋伏咁。 我啱啱睇番五虎好似真係有但係五子良將就好似冇

佢個戰爭模式真係同warhammer 好似, 我都有d 驚係伏, 反應係期待佢個人物同外交系統.
多元化過前作好多.

戰爭模式集集一樣，你指咩系統?

我想講佢個battle mode, 係咪應該叫戰役模式

campaign
大地圖回合制，招募兵員，大興土木，玩內政搞屎棍

battle
真係落場打，操控兵員移動，攻擊

今晚又有直播
十點

btw, 唔係拍片扮直播咁鳩呀嘛

全戰系列不嬲都係偏向hardcore

之前試過?

aoc 玩法完全唔同total war wor

aoc易上手，不過可以好難玩得精

太考究玩家eq同應變能力，軍事動作同管理都喺同一時間內要玩家處理

total war 介面上係hardcore，不過回合制管理同軍事行動係分開嚟進行，等玩家容易搞清楚自己到底做緊乜，好少可會玩到踢哂腳

如果有少少興趣的話，不妨玩先羅馬１

提示開最高 應該會有一條友不停教你

點會拎aoc同total war黎比

=你唔會拎bf 同R6s 比一樣，大家都fps但玩d野完全唔同

大約係講角色到達了一定勢力之後就會稱帝而外交方面就會多咗一啲選項例如迫其他勢力 (已經稱帝嘅勢力)退位

Twitter 見到

aoc我唔熟 但都知道係講求幾多分鐘做D乜
幾多分鐘升時代 hotkey etc..
以我既理解aoc係追求一套最具效率既公式同微操

total war 微操都重要
隊形編制操控相對比aoc黎講係容易
但tw hardcore 在戰場佈局 士氣系統 同戰術

戰術同兵配對形勢既影響好大
尤其影響2v2或以上的玩家對戰,
用錯戰術 兵配被剋, 被奇襲 隊友唔配合 等
都可以即刻兵敗如山倒

舉個例
對家收埋一隊騎兵係遠處樹林
然後係你大部隊接戰
忙緊前線畫面操作既時候先衝出黎後襲

後襲/包圍會減部隊士氣, 士氣愈低
士兵能力會下降同加速陣亡
對家可以配合火箭 同將軍技能
大幅下降你隊兵既士氣

只要士氣同兵數降到一定程度就會失控潰散
每支部隊都唔同
而唔係好似aoc咁扣晒條血bar先喪失戰鬥力
潰散仲會影響附近兵隊既士氣,
加速崩潰既進程

總括咁講
aoc hardore在微操
tw hardore在兵配同佈局思考
類型唔同 要重新適應

TW就係想模擬返真實世界戰術
所以有士氣有體力有騎士衝擊後既缺點等等

今次都唔期望TW出水淹七軍呢d
但竟然仲未有三國成日出現既斷人後勤

YouTube 搜尋 time commanders

要整其實唔難
大地圖係條路到將部隊轉做掠劫模式
attila 都有呢d模式 只需要加再個效果就做到
只不過係將呢d功能放左落agent事務官到

rome2 既放毒agent真係好op
滿級落毒 全編隊死一半人

牙姜好醜

邊度嚟嘅村姑

圖文不符，人物圖靚好多

幾時先肯出

就快有得玩喇

全戰打ai hard條撚core咩
有錢就拎去爆兵 d錢夠養兵就得
打完頭幾場就開始auto

揮霍爆兵呢招喺不列顛不行了

你有錢又唔夠糧草的話，你有「彪基」嘅身家都冇用了

今集army好似有上限 好似做到king都係得7隊 唔知有冇睇錯 不過佢計糧草 姐係不列癲玩法都係好難養太多army

對我黎講好事
我一向好怕LEAD咁多兵

等佐成年

捱埋佢 差唔多啦

過幾日買張2060
如果佢今次伏既我就屌佢老母

要咁勁既卡先玩到

PC 60 FPS+ Specifications
Expect 60 FPS+ on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “Ultra”, running at 1920×1080
Operating System: Windows 10 64 Bit
Processor: Intel® Core™ Intel i7-8700K
RAM: 8GB
Video Card: NVIDIA GeForce GTX 1080 | NVIDIA GeForce RTX 2060

係咪無論預購鐵盒版或者數位版都會有特典code?

應該係pre-order 都有

好期待D人整MOD還原三國志所有角色

Steam好似未有工作坊

3dm 遊戲網應該到時有mod玩

到時應該有無雙造型

到閩實有工作坊啦

有d期待
佢內政做到文明系列咁已經收貨
加埋total war戰場大戰
基本上可以叫完美
佢有埋光榮咁有史事演義玩既話就更加精彩

有一半原因係為咗隻驚，而砌萬五蚊新機
等到好辛苦呀

我都係
不過少你$5000

嘩屌 個spec高到

睇你要求

PC MINIMUM SPECIFICATIONS (INTEGRATED)
Expected around 25-35 FPS on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “Low”, running at 1280×720
Operating System: Windows 7 64 Bit
Processor: i7-8550U 1.80GHz
RAM: 6GB
Video Card: Intel UHD Graphics 620

PC MINIMUM SPECIFICATIONS (DISCRETE)
Expected around 25-35 FPS on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “Low”, running at 1280×720
Operating System: Windows 7 64 Bit
Processor: Intel Core 2 Duo 3.00Ghz
RAM: 4GB
Video Card: GTX 650 Ti | HD 7850 1GB VRAM

PC RECOMMENDED SPECIFICATIONS
Expected around 45-55 FPS on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “High”, running at 1920×1080
Operating System: Windows 10 64 Bit
Processor: Intel i5-6600 | Ryzen 5 2600X
RAM: 8GB
Video Card: GTX 970 | R9 Fury X 4GB VRAM

PC 60 FPS+ SPECIFICATIONS
Expect 60 FPS+ on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “Ultra”, running at 1920×1080
Operating System: Windows 10 64 Bit
Processor: Intel® Core™ Intel i7-8700K
RAM: 8GB
Video Card: NVIDIA GeForce GTX 1080 | NVIDIA GeForce RTX 2060

師兄 點砌 咩spec 我都想upgrade

多人系統好玩左小小 聯姻可以share special unit 借錢比人spy自己 btw同fd玩就好了

TW將古代錘砧戰術同製造局部優勢再擴大戰果嘅重要性發揮得好好

我想問到時有冇demo可以下載來玩？費事買正式版後，部機頂唔順

光榮風

咁岩買左2060 砌好晒買齊game 26號開波！

換機

STEAM有得退GAME既
不過你驚會頂唔順既話我稔你部機應該真係會頂唔順

已經換左i7 9700k加2080等23號

game鋪老闆

出到出年都未出到
咁多年重未有官方中文化
FM19 都有喇

吓??? warhammer 同三國都有中文架喎

三國仲有中文語音

見d人玩全部英文
佢推遲左 已經冇留意佢

冇fd有興趣

樓主開定新post

如果唔係上次delay都唔知爆唔爆到post

不如留TG/開TG GROUP約打機？

仲有十日 好期待

繁中開日配

敵將IS DOCTOR LEE

連韓配都有，竟然冇日配

好呀 有興！

d名

guanxi 喺英文多一層意思
講關係個關係
relationship 係 neutral
guanxi 有少少貪污認親認戚嘅意思
呢度用 guanxi 其實唔太妥當
不過可能鬼佬覺得用拼音有 feel 啲啩

好似啲 weeb 用 waifu 唔用 wife 咁

其實有繁中仲使乜理佢英文點譯

其實係
不過講開咪講下
返工都要寫下英文嘅

準備開新post

已開

996

998

999

1000